[
  {
    "question": "Câu 1: Nhà triết học nào cho rằng “Thế giới ý niệm có trước thế giới vật chất và sinh ra thế giới vật chất” ? ",
    "answer1": "Hêraclít",
    "answer2": "Arixtốt",
    "answer3": "Platôn",
    "answer4": "Đêmôcrít",
    "correct": "Platôn"
  },
  {
    "question": "Câu 2: Chủ nghĩa duy vật siêu hình là đặc trưng của của triết học thời kỳ nào? ",
    "answer1": "Triết học Tây Âu cận đại",
    "answer2": "Triết học Ấn Độ cổ đại",
    "answer3": "Triết học Trung Hoa cổ đại",
    "answer4": "Triết học Hy Lạp cổ đại",
    "correct": "Triết học Tây Âu cận đại"
  },
  {
    "question": "Câu 3: Triết học Hêghen có tính chất gì? ",
    "answer1": "Duy vật biện chứng",
    "answer2": "Duy tâm khách quan",
    "answer3": "Duy vật siêu hình",
    "answer4": "Duy tâm chủ quan",
    "correct": "Duy tâm khách quan"
  },
  {
    "question": "Câu 4: Theo quan điểm Duy vật biện chứng, có thể đồng nhất vật chất với vật thể không? ",
    "answer1": "Có",
    "answer2": "",
    "answer3": "",
    "answer4": "Không",
    "correct": "Không"
  },
  {
    "question": "Câu 5: Đồng nhất vật chất với khối lượng là quan niệm của triết học nào? ",
    "answer1": "Chủ nghĩa duy vật thời Phục hưng",
    "answer2": "Chủ nghĩa duy vật Cận đại",
    "answer3": "Chủ nghĩa duy vật Cổ đại",
    "answer4": "Chủ nghĩa duy vật Hiện đại",
    "correct": "Chủ nghĩa duy vật Cận đại"
  },
  {
    "question": "Câu 6: Theo Chủ nghĩa duy vật biện chứng, yếu tố đầu tiên đảm bảo sự tồn tại của con người là gì?",
    "answer1": "Sản xuất vật chất",
    "answer2": "Nghiên cứu khoa học",
    "answer3": "Hoạt động chính trị",
    "answer4": "Xây dựng pháp luật",
    "correct": "Sản xuất vật chất"
  },
  {
    "question": "Câu 7: Theo Chủ nghĩa duy vật biện chứng, yếu tố đầu tiên đảm bảo sự tồn tại của con người là gì? ",
    "answer1": "Lao động của con người mang tính tập thể",
    "answer2": "Trong lao động, con người giao tiếp bằng ngôn ngữ",
    "answer3": "Con người biết chế tạo và sử dụng công cụ lao động",
    "answer4": "Lao động của con người làm biến đổi thế giới",
    "correct": "Con người biết chế tạo và sử dụng công cụ lao động"
  },
  {
    "question": "Câu 8: Yếu tố nào là hạt nhân và phương thức tồn tại của ý thức?",
    "answer1": "Cảm giác",
    "answer2": "Tiềm thức",
    "answer3": "Tự ý thức",
    "answer4": "Tri thức",
    "correct": "Tri thức"
  },
  {
    "question": "Câu 9: Theo Chủ nghĩa duy vật biện chứng, nhận định nào dưới đây là không chính xác? ",
    "answer1": "Ý thức ra đời trong lao động",
    "answer2": "Ý thức phản ánh sáng tạo thế giới",
    "answer3": "Ý thức phản ánh đúng thế giới",
    "answer4": "Ý thức là sản phẩm xã hội",
    "correct": "Ý thức phản ánh đúng thế giới"
  },
  {
    "question": "Câu 10: Để phán ánh khái quát hiện thực khách quan và trao đổi tư tưởng con người cần phương tiện gì? ",
    "answer1": "Công cụ lao động",
    "answer2": "Các giác quan",
    "answer3": "Tri thức",
    "answer4": "Ngôn ngữ",
    "correct": "Ngôn ngữ"
  },
  {
    "question": "Câu 11: Hãy chỉ ra một mệnh đề sai: Ngôn ngữ là… ",
    "answer1": "Hiện thực của tư tưởng",
    "answer2": "Hiện tượng tinh thần",
    "answer3": "Hệ thống tín hiệu thứ hai",
    "answer4": "Cái vỏ vật chất của tư duy",
    "correct": "Hiện tượng tinh thần"
  },
  {
    "question": "Câu 12: Chủ nghĩa duy vật biện chứng chỉ ra rằng ý thức muốn tác động tới \nhiện thực phải thông qua lực lượng vật chất. Lực lượng vật chất đó là \ngì? ",
    "answer1": "Nghiên cứu khoa học",
    "answer2": "Nhận thức lý luận",
    "answer3": "Hoạt động văn hóa xã hội",
    "answer4": "Lao động sản xuất",
    "correct": "Lao động sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 13: Mác và Ăngghen đã kế thừa trực tiếp triết học của ai? ",
    "answer1": "Can-tơ và Phơbách",
    "answer2": "Hêghen và Phơbách",
    "answer3": "Hêghen và Phích-tơ.",
    "answer4": "Hêghen và Phơbách",
    "correct": "Hêghen và Phơbách"
  },
  {
    "question": "Câu 14: Ai là người khởi xướng Phép biện chứng duy tâm cổ điển Đức? ",
    "answer1": "Kant",
    "answer2": "Hêghen",
    "answer3": "Senling",
    "answer4": "Phoiơbách",
    "correct": "Hêghen"
  },
  {
    "question": "Câu 15: Dựa trên cơ sở lý luận nào Đảng ta rút ra bài học: “Mọi đường lối, chủ trương của Đảng phải xuất phát từ thực tế, tôn trọng quy luật khách quan”? ",
    "answer1": "Mối quan hệ lượng chất",
    "answer2": "Vật chất quyết định ý thức",
    "answer3": "Mối liên hệ phổ biến",
    "answer4": "Sự phát triển",
    "correct": "Vật chất quyết định ý thức"
  },
  {
    "question": "Câu 16: Cơ sở lý luận của quan điểm toàn diện là…",
    "answer1": "phương pháp biện chứng",
    "answer2": "lý luận nhận thức",
    "answer3": "nguyên lý về mối liên hệ phổ biến",
    "answer4": "nguyên lý về sự phát triển",
    "correct": "nguyên lý về mối liên hệ phổ biến"
  },
  {
    "question": "Câu 17: Chủ nghiã duy vật biện chứng cho rằng, sự phát triển theo khuynh hướng…..? ",
    "answer1": "đường thẳng",
    "answer2": "đường xoáy ốc",
    "answer3": "không xác định",
    "answer4": "vòng tròn",
    "correct": "đường xoáy ốc"
  },
  {
    "question": "Câu 18: Luận điểm nào của Chủ nghĩa duy vật biện chứng? Phát triển là sự vận động… ",
    "answer1": "tăng hay giảm về lượng",
    "answer2": "theo vòng tròn khép kín",
    "answer3": "đi lên theo đường thẳng",
    "answer4": "đi lên, có cả bước thụt lùi",
    "correct": "đi lên, có cả bước thụt lùi"
  },
  {
    "question": "Câu 19: Theo Chủ nghĩa duy vật biện chứng, luận đề nào sau đây là đúng? ",
    "answer1": "Sự phát triển là của mọi sự vật là đồng nhất",
    "answer2": "Sự phát triển của của mọi sự vật là khác biệt",
    "answer3": "Sự phát triển của mọi sự vật vừa thống nhất vừa khác biệt",
    "answer4": "Blank",
    "correct": "Sự phát triển của mọi sự vật vừa thống nhất vừa khác biệt"
  },
  {
    "question": "Câu 20: Hoàn thành định nghĩa : “Phạm trù là những khái niệm..............phản ánh những mặt, những thuộc tính, những mối liên hệ chung, cơ bản của sự vật và hiện tượng thuộc một lĩnh vực nhất định”.",
    "answer1": "chung nhất",
    "answer2": "cơ bản nhất",
    "answer3": "rộng nhất",
    "answer4": "khoa học",
    "correct": "rộng nhất"
  }
]
